稱貿易談判增進美中理解 陸商務部前官員：已取得更多共識

美國總統川普宣稱，美中貿易談判進展良好；對此，中國商務部前官員亦表示，貿易磋商過程，促進兩國相互理解，「我們有了越來越多的共識」。

根據外媒報導，有鑑於美中談判進展順利，川普和中國國家主席習近平，可望於 3 月 27 日舉行峰會，正式達成貿易協議。

美國貿易代表署 (USTR) 本週二於聯邦公報 (Federal Register) 刊登公告，正式暫緩調升中國輸美商品關稅，「直到進一步通知」。

中國商務部美大司前副司長、現任中國國際貿易學會會長金旭，今 (7) 日接受 CNBC 採訪時指出，過去 9 個月以來，美中兩國進行多次磋商，促進了相互理解，希望為彼此的商業發展，建立更好的關係。

金旭強調，美中取得越來越多共識，世界也將從中受益，如果談判獲致積極成果，中國也會進行相對應的政策調整。

對於華為財務長孟晚舟於加拿大被捕，且可能被引渡至美國一事，金旭認為，無論中國、美國或加拿大，都應該遵守法律規範，「我們希望，這個案子能夠依法得到公平解決。」

中國成最大贏家